@inproceedings{Bernard:RECITAL:2016,
    author = "Bernard,Timoth\'{e}e",
    title = "Conjonctions de subordination, verbes de dire et d'attitude propositionnelle : une mod\'{e}lisation STAG pour le discours",
    booktitle = "Actes de la conf\'{e}rence conjointe JEP-TALN-RECITAL - Volume 3 : RECITAL",
    month = "7",
    year = "2016",
    address = "Paris, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "27-39",
    note = "Modelling Subordinate Conjunctions, Attitude Verbs and Reporting Verbs in STAG: a Discourse Perspective",
    abstract = "Nous proposons une nouvelle mod\'{e}lisation en grammaire d'arbres adjoints synchrone (STAG) syntaxe/s\'{e}mantique pour les conjonctions de subordination (ConjSub) et les verbes de dire et d'attitude propositionnelle (VAP ; dire, penser, croire, etc.). Cette mod\'{e}lisation, plus riche que les mod\'{e}lisations traditionnelles, est con\c{c}ue pour l'analyse du discours et fond\'{e}e sur l'observation que ces deux cat\'{e}gories sont loin d'\^{e}tre homog\`{e}nes. En effet, des travaux ant\'{e}rieurs ont montr\'{e} d'une part que les occurrences de ConjSub pouvaient \^{e}tre divis\'{e}es en deux classes aux propri\'{e}t\'{e}s syntaxiques et s\'{e}mantiques diff\'{e}rentes, d'autre part que les VAP pr\'{e}sentaient en discours deux usages distincts : \'{e}videntiel et intentionnel.Notre proposition vise donc \`{a} rendre compte pr\'{e}cis\'{e}ment de ces diff\'{e}rences tout en mod\'{e}lisant les interactions entre VAP et ConjSub.",
    keywords = "discours,STAG,conjonction de subordination,verbe d'attitude propositionnelle,verbe de dire,interface syntaxe/s\'{e}mantique",
    url = "https://talnarchives.atala.org/RECITAL/RECITAL-2016/4.pdf"
}
